üß† Viva Questions for 3-Router Network (RIP/OSPF/BGP)
üîπ Basic Questions

Q: What is the purpose of a router?
A: A router connects multiple networks and forwards packets based on their destination IP address.

Q: What is routing?
A: Routing is the process of selecting the best path to send data from source to destination in a network.

Q: What are the types of routing?
A:

Static Routing

Dynamic Routing (RIP, OSPF, BGP)

üîπ RIP (Routing Information Protocol)

Q: What does RIP stand for?
A: Routing Information Protocol.

Q: Which layer does RIP work on?
A: Network Layer (Layer 3 of the OSI Model).

Q: What metric does RIP use to find the best path?
A: Hop count (number of routers between source and destination).

Q: What is the maximum hop count allowed in RIP?
A: 15 hops (16 means unreachable).

Q: What are the versions of RIP?
A: RIP version 1 (classful) and RIP version 2 (classless).

Q: Difference between RIP v1 and RIP v2?

Feature	RIP v1	RIP v2
Type	Classful	Classless
Supports Subnet Mask	‚ùå No	‚úÖ Yes
Authentication	‚ùå No	‚úÖ Yes
Multicast updates	‚ùå Broadcast	‚úÖ Multicast (224.0.0.9)

Q: What command enables RIP on a router?
A:

router rip
version 2
network <network_id>

üîπ OSPF (Open Shortest Path First)

Q: What does OSPF stand for?
A: Open Shortest Path First.

Q: Which algorithm does OSPF use?
A: Dijkstra‚Äôs Shortest Path First algorithm.

Q: What metric does OSPF use?
A: Cost (based on bandwidth).

Q: What type of protocol is OSPF ‚Äî distance vector or link state?
A: Link State Protocol.

Q: Can OSPF support VLSM and CIDR?
A: Yes, it supports both.

üîπ BGP (Border Gateway Protocol)

Q: What does BGP stand for?
A: Border Gateway Protocol.

Q: Is BGP an interior or exterior routing protocol?
A: Exterior Gateway Protocol (EGP).

Q: Which metric does BGP use?
A: Path attributes (like AS Path, Next Hop, Local Preference).

Q: Where is BGP commonly used?
A: Between ISPs and large enterprise networks (on the Internet).

üîπ Configuration and Troubleshooting

Q: What command shows learned routes?
A: show ip route

Q: What does the letter ‚ÄúR‚Äù mean in the routing table?
A: Route learned via RIP.

Q: What does ‚ÄúC‚Äù mean in the routing table?
A: Directly connected network.

Q: What command checks connectivity?
A: ping <destination IP>

Q: What is the function of the ‚Äúno shutdown‚Äù command?
A: It activates an interface that is administratively down.

Q: Why use the ‚Äúno auto-summary‚Äù command in RIP?
A: To disable automatic classful summarization and allow subnetted networks.

üîπ Conceptual / Viva Reasoning

Q: Why do we need three routers in this experiment?
A: To demonstrate dynamic route learning between multiple networks.

Q: What happens if you don‚Äôt set a default gateway on PCs?
A: They can only communicate within their local network, not across routers.

Q: How can you verify routing updates are being sent?
A: Use debug ip rip in CLI.

Q: What is the difference between static and dynamic routing?
A: Static routes are manually configured; dynamic routes are learned automatically via protocols like RIP, OSPF, BGP.

Q: What does ‚Äúhop count = 16‚Äù mean in RIP?
A: The destination is unreachable.
-------------------------------------------------------------------------------------
prac 4dikjistra
Q: What is the difference between link-state and distance-vector routing?
A: DV routers exchange whole routing vectors with neighbors (hop counts/costs). LS routers flood link-state advertisements (LSAs) to the entire network and each router computes shortest paths (Dijkstra) from full topology.

Q: Which algorithms implement DV and LS?
A: DV typically uses Bellman-Ford style updates; LS uses Dijkstra‚Äôs shortest path first (SPF) algorithm.

Q: What data does each router maintain?
A: DV: routing table with destination, next-hop, cost; LS: link-state database (graph of network), and computed routing table after SPF.

Q: What is a routing table entry?
A: Destination, cost (metric), next hop (and sometimes interface, expiry/timer).


1. Basic understanding

Q: What is a Link State Routing Protocol?
A: A routing protocol where each router has complete knowledge of the network topology and computes the shortest path to every node (e.g., using Dijkstra‚Äôs algorithm).

Q: What is the difference between Link State and Distance Vector protocols?
A:

Feature	Link State	Distance Vector
Knowledge	Complete topology	Only neighbors‚Äô info
Algorithm	Dijkstra	Bellman-Ford
Convergence	Fast	Slower
Updates	Triggered	Periodic

Q: Which protocol did you implement and why?
A: Implemented Link State using Dijkstra because it finds the shortest path based on complete topology information.

2. Algorithm-specific

Q: How does Dijkstra‚Äôs algorithm work?
A:

Initialize distances: source node = 0, others = ‚àû

Pick the unvisited node with the smallest distance.

Update distances to its neighbors if a shorter path is found.

Repeat until all nodes are visited.

Q: How do you represent the network in your program?
A: Using an adjacency matrix or adjacency list with weights representing link cost.

Q: How do you handle unreachable nodes?
A: Distance remains ‚àû, and the path is considered unreachable.

3. Program-related

Q: What data structures did you use?
A: Arrays for distances, a set for visited nodes, and optionally a priority queue for efficiency.

Q: How did you print the shortest path?
A: Using a parent array that stores the previous node for each node, then trace back from destination to source.

Q: How do you update the routing table?
A: After Dijkstra finishes, the next-hop for each destination is derived from the path found.

4. Testing & Output

Q: How did you verify your program?
A: By comparing shortest paths manually or with sample network graphs.

Q: Can this program handle dynamic changes (link failure)?
A: Yes, by updating the adjacency matrix and rerunning Dijkstra.

5. Advanced questions

Q: What is the time complexity of your program?
A:

Using adjacency matrix: O(V¬≤)

Using adjacency list + min-priority queue: O(E log V)

Q: Why is Link State preferred in large networks?
A: Fast convergence and accurate routing due to complete topology knowledge.

Q: Difference between static routing and dynamic routing?
A: Static is manually configured; dynamic adapts automatically to network changes.
----------------------------------------------------------------------------------------
prac 5
1. Basics of TCP and Sockets

Q: What is TCP?
A: Transmission Control Protocol ‚Äì connection-oriented, reliable protocol used for end-to-end communication.

Q: Why did you use TCP and not UDP?
A: TCP ensures reliable delivery, sequencing, and error checking, which is essential for file transfer and ‚ÄúHello‚Äù messaging.

Q: What is a socket?
A: An endpoint for communication between two devices over a network, identified by IP address + port number.

2. Program-specific questions

Q: How did you implement ‚ÄúHello‚Äù message exchange?
A: Client sends a string like ‚ÄúHello‚Äù ‚Üí Server receives and replies back ‚Üí Display at both ends.

Q: How did you implement file transfer?
A:

Open the file in read-binary mode at sender.

Read in chunks and send via socket.send().

Receive chunks at receiver via socket.recv() and write to file.

Q: How did you handle end-of-file or completion of transfer?
A: Either send a special termination message or check when no more bytes are received.

Q: What ports did you use?
A: Any free port >1024 (e.g., 5000, 6000), because ports <1024 are reserved.

3. Network and connection questions

Q: How do client and server connect?
A: Server binds to an IP and port ‚Üí listens ‚Üí client connects using server‚Äôs IP and port ‚Üí handshake completes ‚Üí data transfer.

Q: How does TCP ensure reliable delivery?
A: By using ACKs, sequence numbers, retransmissions, and flow control.

Q: What happens if the connection is lost during file transfer?
A: TCP automatically retransmits lost packets, but partial files may need manual restart or resuming mechanism in the program.

4. Programming and coding questions

Q: What libraries did you use?
A: In Python: socket, optionally os for file operations.
In C/C++: <sys/socket.h>, <netinet/in.h>, <arpa/inet.h>, <unistd.h>.

Q: How do you differentiate between sending a message and sending a file?
A: By using a protocol or flag in the data stream, e.g., first send a header/message type.

Q: Did you handle large files?
A: Yes, by sending in chunks, not the entire file at once.

5. Testing & output questions

Q: How did you test the program?
A: On the same machine (localhost) or using two PCs in a LAN. Tested both ‚ÄúHello‚Äù messaging and file transfer.

Q: Can this program work over wireless networks?
A: Yes, TCP is network-independent; works over any IP-based network.

6. Advanced/extra questions

Q: Difference between TCP and UDP?
A: TCP = reliable, connection-oriented; UDP = unreliable, connectionless.

Q: What is the maximum size of data you can send in one TCP packet?
A: Limited by MTU (Maximum Transmission Unit), typically 1500 bytes for Ethernet; TCP handles segmentation automatically.

Q: Can multiple clients connect to the server simultaneously?
A: Yes, using multi-threading or select() for handling multiple sockets.

Q: What is socket timeout?
A: Maximum time socket waits for send/receive before throwing an error.
----------------------------------------------------------------------------------------
1. Basics of UDP and Sockets

Q: What is UDP?
A: User Datagram Protocol ‚Äì connectionless, unreliable, faster than TCP; does not guarantee delivery or order.

Q: Why did you choose UDP for file transfer?
A: For faster transfer and to demonstrate connectionless communication. (Note: Reliable delivery must be handled manually if needed.)

Q: What is a socket in UDP?
A: An endpoint for sending or receiving data over the network, identified by IP + port number.

2. Program-specific questions

Q: How does your program send files?
A:

Open file in binary mode.

Read file in chunks.

Send each chunk via socket.sendto() with the receiver‚Äôs IP and port.

Receiver writes chunks into a file using socket.recvfrom().

Q: How do you handle different file types (script, text, audio, video)?
A: Treat all files as binary data, read and write in binary mode; file extension/type doesn‚Äôt affect UDP transfer.

Q: How do you know when the file transfer is complete?
A: Send a special end-of-file (EOF) marker or a final packet indicating transfer completion.

3. Networking and connection questions

Q: How does UDP differ from TCP in terms of connection?
A: UDP is connectionless, no handshake; TCP is connection-oriented, uses a three-way handshake.

Q: How do you ensure packets arrive in order?
A: UDP does not guarantee order. You can add sequence numbers in each packet for manual ordering.

Q: How do you handle packet loss?
A: UDP does not retransmit automatically. Optional: implement acknowledgment system in the program.

4. Programming-related questions

Q: Which libraries did you use?
A: Python: socket, optionally os for file operations.
C/C++: <sys/socket.h>, <netinet/in.h>, <arpa/inet.h>, <unistd.h>.

Q: How do you send large files?
A: Break file into smaller chunks (e.g., 1024 bytes) and send sequentially.

Q: How do you differentiate between different file transfers in the same program?
A: By using file name headers or a file type indicator before sending the file content.

Q: How do you ensure the receiver can reconstruct the file correctly?
A: Maintain chunk order and ensure all chunks are received, possibly using sequence numbers or EOF marker.

5. Testing & output questions

Q: How did you test file transfer?
A: Using two machines in LAN, tested all four file types. Verified integrity by comparing files before and after transfer.

Q: Can this program work over the internet?
A: Yes, but you need public IPs or port forwarding to handle NAT.

Q: How do you handle errors if a packet is lost?
A: You can retransmit lost packets manually using a custom protocol, since UDP does not handle retransmission.

6. Advanced/extra questions

Q: Can UDP handle multiple clients?
A: Yes, the server can receive from any client IP/port; use threads for simultaneous transfers.

Q: Why is UDP faster than TCP?
A: No connection setup, no acknowledgments, no ordering‚Äîless overhead.

Q: What are the disadvantages of UDP for file transfer?
A: Packet loss, no order guarantee, no built-in reliability.

Q: How can you make UDP file transfer reliable?
A: Implement acknowledgments, sequence numbers, checksums, and retransmissions manually.
------------------------------------------------------------------------------------------
pract 7
1. Basics of Protocols

Q: What is HTTP?
A: HyperText Transfer Protocol ‚Äì used for transmitting web pages over the Internet. Works on TCP port 80.

Q: What is HTTPS?
A: HTTP over SSL/TLS, providing encryption and secure communication. Works on TCP port 443.

Q: What is FTP?
A: File Transfer Protocol ‚Äì used to upload/download files between client and server. Works on TCP port 21 (control) and port 20 (data).

Q: Difference between HTTP and HTTPS?
A: HTTPS encrypts data using SSL/TLS, ensuring confidentiality, integrity, and authentication, while HTTP is plaintext.

2. Packet Tracer and Performance Analysis

Q: How did you simulate HTTP/HTTPS/FTP in Packet Tracer?
A:

Added PCs and server.

Configured IP addresses.

Enabled HTTP/HTTPS/FTP services on server.

Used Web Browser/FTP application on PC to generate traffic.

Captured traffic using Simulation mode to analyze performance.

Q: How do you analyze performance?
A: By checking:

Delay/latency for requests and responses.

Packet size and number of packets.

Throughput or time taken for file transfer.

Encryption overhead (HTTPS vs HTTP).

Q: What is the difference in performance between HTTP and HTTPS?
A: HTTPS is slightly slower due to SSL/TLS handshake and encryption/decryption, but more secure.

Q: How does FTP performance compare?
A: FTP can be slower for large files if active mode is used due to separate control and data channels. Passive mode improves performance in NAT scenarios.

3. Network and packet analysis

Q: How did you capture packets?
A: Using Packet Tracer Simulation mode, clicked each packet to see protocol, source/destination, packet size, and flags.

Q: How can you distinguish HTTP, HTTPS, and FTP packets?
A: By port number and protocol type in the packet info:

HTTP ‚Üí port 80

HTTPS ‚Üí port 443

FTP ‚Üí ports 20/21

Q: Can you see the data content in Packet Tracer?
A: Yes for HTTP and FTP (plaintext), but HTTPS content is encrypted, so only headers/metadata are visible.

4. Practical/experiment-specific

Q: How did you measure transfer time?
A: By observing the Simulation clock or number of timesteps for request/response or file transfer.

Q: What factors affect performance in Packet Tracer?
A:

Link speed (default: 10 Mbps, 100 Mbps)

Packet size

Network topology (number of routers/switches)

Protocol overhead (encryption in HTTPS)

Q: How did you configure FTP file transfer?
A:

Enabled FTP server on server PC.

Used FTP client on PC ‚Üí commands like get, put to download/upload files.

5. Advanced/extra questions

Q: Why is HTTPS slower than HTTP?
A: Due to SSL/TLS handshake, key exchange, and encryption/decryption.

Q: Difference between Active and Passive FTP?
A:

Active: server initiates data connection ‚Üí firewall issues possible.

Passive: client initiates both connections ‚Üí better for NAT/firewalls.

Q: What is throughput, and how can you measure it?
A: Throughput = amount of data transferred per unit time; measure using Simulation mode and time/duration of transfer.

Q: How does encryption affect network load?
A: Encrypted packets are slightly larger due to SSL/TLS headers, increasing overhead.
---------------------------------------------------------------------------------------
pract 8
1. Basics of SSL/TLS

Q: What is SSL/TLS?
A: Secure Sockets Layer (SSL) / Transport Layer Security (TLS) ‚Äì protocols used to encrypt communication between client and server over the internet.

Q: Why do websites use SSL/TLS?
A: To ensure:

Confidentiality ‚Äì data is encrypted.

Integrity ‚Äì data is not altered in transit.

Authentication ‚Äì verifies server identity.

Q: Difference between SSL and TLS?
A: TLS is the updated, more secure version of SSL. Modern websites use TLS 1.2 or 1.3.

2. Packet Capture Questions

Q: How did you capture SSL packets in Wireshark?
A:

Open Wireshark and select network interface.

Apply filter: tcp.port == 443 (HTTPS) or ssl / tls.

Visit an SSL-secured website in browser.

Observe handshake and encrypted traffic.

Q: Can you read the data exchanged in SSL packets?
A: No, data is encrypted; only headers, handshake messages, and certificates are visible.

Q: What types of packets did you observe?
A:

Client Hello ‚Äì client proposes encryption algorithms.

Server Hello ‚Äì server selects algorithm.

Certificate ‚Äì server sends digital certificate.

Key Exchange ‚Äì generates session key.

Encrypted Application Data ‚Äì actual encrypted traffic.

3. Handshake & Encryption

Q: What is an SSL handshake?
A: A process to establish a secure connection by negotiating encryption algorithms, authenticating the server, and generating a session key.

Q: What algorithms are used in SSL/TLS?
A:

Asymmetric encryption (RSA, ECDHE) for key exchange.

Symmetric encryption (AES, 3DES) for bulk data.

Hashing (SHA) for integrity.

Q: What is a session key?
A: A temporary symmetric key used to encrypt/decrypt the actual data exchanged during a session.

4. Wireshark-specific questions

Q: How can you identify SSL/TLS traffic in Wireshark?
A: Use filters like tls or tcp.port==443. Packet Info shows Handshake, Application Data, Alerts.

Q: Can you decrypt SSL traffic in Wireshark?
A: Only if you have server private key or session key (like browser SSL key log). Otherwise, content is encrypted.

Q: What is the purpose of the digital certificate?
A: To authenticate the server and provide the public key for key exchange.

5. Practical/experiment questions

Q: Which websites did you visit for the practical?
A: Any SSL-secured website like banking or e-commerce (example: https://www.amazon.com).

Q: What did you observe in terms of packet size and number?
A: SSL handshake involves several packets (ClientHello, ServerHello, Certificate, Key Exchange) before actual encrypted application data flows.

Q: What is the advantage of SSL?
A: Provides secure communication, prevents eavesdropping, tampering, and phishing attacks.
-------------------------------------------------------------------------------------
9. S/MIME Email Security (Microsoft Outlook)
Basics

Q: What is S/MIME?
A: Secure/Multipurpose Internet Mail Extensions ‚Äì a protocol that provides encryption, digital signatures, and authentication for emails.

Q: Why use S/MIME?
A: To ensure confidentiality, integrity, and authenticity of email messages.

Implementation Steps Questions

Q: How did you configure S/MIME in Outlook?
A:

Obtain a digital certificate from a trusted Certificate Authority (CA).

Install the certificate in Outlook.

Go to File ‚Üí Options ‚Üí Trust Center ‚Üí Email Security.

Enable ‚ÄúEncrypt contents and attachments for outgoing messages‚Äù and ‚ÄúAdd digital signature‚Äù.

Send an email to a recipient who also has a certificate installed.

Q: How is email encrypted?
A: Using the recipient‚Äôs public key; only their private key can decrypt it.

Q: How is a digital signature verified?
A: Recipient uses the sender‚Äôs public key to verify the signature, ensuring authenticity.

Practical Questions

Q: What types of security does S/MIME provide?
A:

Encryption ‚Üí prevents eavesdropping.

Digital Signature ‚Üí ensures sender authenticity.

Integrity ‚Üí detects message tampering.

Q: Can S/MIME work without certificates?
A: No, certificates are required for encryption and signing.

Q: What is the difference between signing and encrypting an email?
A:

Signing ‚Üí proves sender‚Äôs identity, content not encrypted.

Encrypting ‚Üí protects content, recipient must decrypt.

10. IPsec (ESP and AH) using Wireshark
Basics

Q: What is IPsec?
A: Internet Protocol Security ‚Äì protocol suite that provides authentication, integrity, and encryption for IP packets.

Q: What are ESP and AH?
A:

ESP (Encapsulating Security Payload): Provides encryption, integrity, and authentication.

AH (Authentication Header): Provides integrity and authentication but no encryption.

Packet Capture Questions

Q: How did you capture IPsec packets?
A:

Configure IPsec tunnel between two machines (or in Packet Tracer).

Send pings or any traffic.

Use Wireshark with filter esp or ah to capture packets.

Q: Can you read IPsec payload in Wireshark?
A:

AH ‚Üí payload visible but integrity checked.

ESP ‚Üí payload is encrypted, cannot read without keys.

Q: What fields are included in ESP and AH headers?
A:

ESP: SPI (Security Parameter Index), Sequence Number, Encrypted Payload, Optional Authentication.

AH: SPI, Sequence Number, Integrity Check Value (ICV).

Protocol/Implementation Questions

Q: Difference between transport mode and tunnel mode in IPsec?
A:

Transport mode ‚Üí encrypts only payload, header unchanged.

Tunnel mode ‚Üí encrypts entire IP packet, adds new IP header.

Q: How does IPsec provide security?
A: Using encryption, authentication, integrity, and anti-replay protection.

Q: Can AH and ESP be used together?
A: Yes, sometimes AH ensures integrity while ESP encrypts the payload.

Practical/Scenario Questions

Q: How did you verify that IPsec is working?
A: Observed ESP/AH packets in Wireshark and noted encrypted or authenticated payloads.

Q: Why is ESP more commonly used than AH?
A: Because ESP provides both encryption and integrity, whereas AH provides only integrity.

Q: Can IPsec work over the internet?
A: Yes, commonly used in VPNs (Virtual Private Networks) for secure communication.
------------------------------------------------------------------------------------------
prac 11
1. Basics of DNS

Q: What is DNS?
A: Domain Name System ‚Äì translates human-readable domain names (like www.google.com) into IP addresses and vice versa.

Q: Why is DNS important?
A: Computers communicate using IP addresses, but humans remember domain names, so DNS acts as a translator.

Q: What are the types of DNS records?
A:

A record: Domain ‚Üí IPv4 address

AAAA record: Domain ‚Üí IPv6 address

PTR record: IP ‚Üí Domain (reverse lookup)

CNAME: Alias for another domain

MX: Mail server for a domain

2. Program-specific Questions

Q: How did your program perform forward lookup (URL ‚Üí IP)?
A: Used a function like socket.gethostbyname(domain) in Python or gethostbyname() in C to fetch IP.

Q: How did your program perform reverse lookup (IP ‚Üí URL)?
A: Used a function like socket.gethostbyaddr(ip) in Python or gethostbyaddr() in C to fetch the domain name.

Q: What data structure or library did you use?
A: Python: socket library; C/C++: arpa/inet.h and <netdb.h> functions.

Q: How does your program handle invalid input?
A: Wrapped function calls in try-except or error handling; prints ‚Äúinvalid domain/IP‚Äù if lookup fails.

3. Networking Questions

Q: What is the difference between forward DNS and reverse DNS?
A:

Forward DNS ‚Üí domain name ‚Üí IP

Reverse DNS ‚Üí IP ‚Üí domain name

Q: Can reverse DNS always find a domain?
A: No, not all IP addresses have PTR records for reverse lookup.

Q: Which port does DNS use?
A: Port 53, both UDP (common) and TCP (for large queries).

4. Practical/Program Questions

Q: How did you test your program?
A: By providing sample IPs and domains and verifying the results against real DNS servers.

Q: Can your program work for both IPv4 and IPv6?
A: Yes, if you handle AAAA records for IPv6.

Q: How is your program different from a web-based DNS tool?
A: It directly queries DNS functions or servers programmatically, no browser needed.
-------------------------------------------------------------------------------------
prac 12
1. Basics of DHCP

Q: What is DHCP?
A: Dynamic Host Configuration Protocol ‚Äì automatically assigns IP addresses, subnet masks, gateway, and DNS to clients in a network.

Q: Why use DHCP instead of static IPs?
A: Simplifies network management, avoids IP conflicts, and supports dynamic IP assignment.

Q: Which port does DHCP use?
A:

UDP 67 ‚Üí Server

UDP 68 ‚Üí Client

2. DHCP Configuration Questions

Q: How did you install DHCP server?
A:

On Windows: Add Roles and Features ‚Üí DHCP Server.

On Linux: sudo apt install isc-dhcp-server (Debian/Ubuntu).

Q: How did you configure DHCP?
A:

Define IP address pool / range.

Set subnet mask, gateway, DNS.

Enable and start DHCP service.

Configure clients to obtain IP automatically.

Q: How can you verify DHCP assignment?
A:

ipconfig /all on Windows client.

ifconfig or ip addr show on Linux client.

Check DHCP server logs for leases.

3. Remote Software Installation Questions

Q: How did you install software remotely?
A: Using remote management tools or scripting:

Windows: PowerShell Invoke-Command or psexec.

Linux: SSH + scp + apt/yum install.

Q: What are the steps in your program?
A:

Connect to remote machine (IP, credentials).

Copy installer/script to remote machine.

Execute the installer remotely.

Verify installation success.

Q: How does your program handle errors?
A: Check exit status of commands; log success/failure; possibly retry.

4. Networking Questions

Q: Can a DHCP server assign the same IP twice?
A: Normally no, DHCP keeps a lease table to avoid conflicts.

Q: What is a DHCP lease?
A: Time duration for which a client can use the assigned IP.

Q: Can DHCP work across subnets?
A: Yes, via DHCP relay agent.

5. Practical/Scenario Questions

Q: How did you test remote software installation?
A: Run program on one machine ‚Üí software installed successfully on remote client ‚Üí verified installation.

Q: Can you install software remotely without user login?
A: Yes, if you have admin/root privileges and remote access is enabled.

Q: Difference between local and remote installation?
A: Local ‚Üí manually installed on machine. Remote ‚Üí scripted or automated installation from another machine.
prac 12